\input{../../base/worksheet}

\header{NW+ Simulation}{}{09.10.2021}
\footer{Stefan Rothe}{}{\thepage/\numpages}
\title{Monte Carlo-Simulation}

\begin{document}
  \maketitle

  \begin{questions}
    % --------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Kreiszahl bestimmen}

    Simulieren Sie einen Regentropfen, indem Sie seine Koordinaten würfeln. Simulieren Sie $n = 50$ Regentropfen und zählen Sie die Anzahl $k$ Koordinaten, welche innerhalb des Kreises liegen (rote Fläche).

    Berechnen Sie $4\cdot\frac{k}{n}$. Wieso liegt dieser Wert nahe bei $\pi$?

    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics{assets/pi-monte-carlo.pdf}
    \end{figure}

    % --------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Ziegen-Problem}

    In einer Spielshow können Sie eine von drei geschlossenen Türen auswählen. Hinter einer ist ein Preis, hinter den zwei anderen eine Ziege. Danach öffnet die Moderatorin eine Türe, hinter welcher sich eine Ziege befindet. Nun können Sie wählen, ob Sie Ihre Wahl ändern möchten oder nicht. Welche Entscheidung bringt die grössere Gewinnchance?
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics{assets/monty-open-door.pdf}
    \end{figure}
    \begin{parts}
      \part Stellen Sie eine Vermutung an, welches die bessere Strategie ist.

      \part Überlegen Sie sich zu zweit, wie sie diese Situation mit Würfeln simulieren können. Besprechen Sie Ihre Idee mit dem Lehrer und führen Sie anschliessend die Simulation durch und werten Sie aus. Welche Entscheidung hat zu mehr Gewinnen geführt?
    \end{parts}

    \newpage
    % --------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Warten auf eine Sechs}

    Wie oft müssen Sie würfeln, bis Sie eine Sechs kriegen?
    \begin{parts}
      \part Stellen Sie eine Vermutung an.
      \part Führen Sie eine Simulation durch.
    \end{parts}

    % --------------------------------------------------------------------------
    {\bf \question Handyreparatur}

    Sie haben ein Handyreparatur-Geschäft und bieten an, dass Sie Handys innerhalb eines Tages reparieren. Sie wissen, dass Sie mit ungefähr 50 Reparaturen pro Woche rechnen müssen, die sich zufällig auf die sechs Tage Montag bis Samstag verteilen.

    Ein Angestellter kann pro Tag 10 Reparaturen ausführen. Wie viele Angestellte brauchen Sie, damit Sie ihr Versprechen meistens halten können?
    \begin{parts}
      \part Stellen Sie eine Vermutung an.

      \part Führen Sie eine Simulation durch. Bestimmen Sie mit einem Würfel für 50 Handys, an welchem Wochentag sie in die Reparatur gebracht werden. Machen Sie mehrere Versuchsreihen oder Vergleichen Sie mit den anderen Schüler*innen.
    \end{parts}
  \end{questions}
\end{document}
